%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\pagestyle{empty}
\begin{abstract}

    Este proyecto consiste en la creación de una interfaz interactiva para generar informes de forma sencilla mediante expresiones de lenguaje natural que va 
    añadiendo el usuario. 

    Su objetivo principal es que, utilizando los datos recogidos anteriormente mediante SINVAD, esta interfaz nos permite manipularlos o consultarlos
    de tal forma que haciendo llamadas a su API, recupere los datos que el usuario esta buscando.

    Esto nos permitirá generar informes de cualquiera de los datos que este en el histórico. Para esto será necesario analizar estas expresiones naturales
    y procesar las palabras claves que se utilizarán para buscar los datos que necesatimos.

    La idea con esto, es que los usuario que vayan utilizar esta interfaz no pierdan parte importante de su trabajo en configurar el informe, sino que mediante 
    unas simples expresiones y con un diseño intuitivo con ejemplos para cualquiera persona ajena al mundo tecnologico, sea capaz
    de generar informes de forma sencilla. 


  \vspace*{50pt}
  \begin{segundoresumo}

    This project consists of creating an interactive interface to generate reports in a simple way using natural language expressions.

    Its main objective is that, using the data previously collected in SINVAD, this interface allows us to manipulate or consult them
    in such a way that by making calls to the SINVAD Rest API, the data that the user is looking for is recovered.

    This will allow us to generate reports of any of the data that is in the history. For this, it will be necessary to analyze these natural expressions
    and extract the key words that will be used to search for the data we need.

    The idea with this is that the users who are going to use this interface do not lose an important part of their work in configuring the report, but rather that through
    some simple expressions and with an intuitive design with examples for anyone outside the technological world, they will be able
    to generate reports in a simple way.

  \end{segundoresumo}
\vspace*{50pt}
\input{portada/palabras_chave}
\end{abstract}
\pagestyle{fancy}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
